河南欠薪教師QQ群發“去教育局慶祝教師節” 被拘留10日

11月30日，44歲的河南信陽市固始縣教職工張貴剛對上游新聞記者說，槍打出頭鳥，他成了那隻“出頭鳥”。 2019年9月3日，是他被欠薪的第九個月，他在QQ群裡發布：“教師節當天全縣教師到教育局門口慶祝教師節，具體安排請進群查看”言論。 9月7日，他因“煽動、策劃非法集會、遊行、示威”被固始縣公安局處以行政拘留10日。

與收入高者相比，固始縣教職工張貴剛的日子有些清苦。 張貴剛介紹，1996年從固始縣師範學校畢業後，他輾轉多個村小學任教；2012年，調入該縣分水亭鎮中心學校辦公室，擔任微機信息員，負責報表抄送事宜。

工資流水顯示，2017年，張貴剛“到手”工資4000多元，其中固定工資3000多元，平時目標考核獎和補貼1000多元。 2019年1月，平時目標考核獎和補貼停發。

2016年，張貴剛掏幹30萬元積蓄、借款20萬元，在縣城全款買了一套房。 少了1000多元的收入，張貴剛捉襟見肘。 他說：“老婆和我工資差不多，兩個人加起來6000多元，兩個孩子要養，要裝修，要還債，根本不夠用。”

經濟壓力之下，張貴剛有些不管不顧了。 2019年9月3日，他QQ群中發送了多段話和圖片，其中幾段為：“全縣教師問教育局長：教師節即將來臨，教育局拿什麼來向教師表示對教育的重視？三 個季度的考核獎發不發？什麼時候發？教師扶貧的補助發不發？什麼時候發？教師交的職業年金賬戶是啥？什麼時候可以查查？”“教師節當天全縣教師到教育 局門口慶祝教師節，具體安排請進群查看。”

死蠢，唔識問學生送禮

中國好民主